---
type: article
title: Таблица уровня АВЛ от Сиэнделя
date: 2019-04-02
aliases:
  - /ru/Таблица_уровня_АВЛ_от_Сиэнделя
---
## Таблица уровня АВЛ от Сиэнделя
Данная таблица подразумевает наличие у АВЛ следующих параметров:

* Диалог - уровень развития памяти, речи и интеллекта АВЛ;
* Визуал - уровень развития видения АВЛ, как материальное существо;
* Аудио - уровень способностей АВЛ к "воспроизведению" звуков, включая голос;
* Тактил - уровень осязания АВЛ вашим телом;
* Связь - процент времени связи с вашим АВЛ.

Для каждого параметра есть три этапа развития. За выполнение как минимум половины условий этапа, хосту начисляется 6 баллов. Общий уровень развития вычисляется суммой начисленных баллов.

Этой таблицей пользуются большинство новичков, так как она наиболее проста в понимании и удобна в обращении.

В таблице так же указаны основные классы ("Элайменты") хостов, дабы помочь начинающему определиться с направлением ТФ, однако эта информация существенно устарела и крайне не рекомендуется к употреблению в силу своей форсоопасности.

## Современная версия таблицы уровня АВЛ + вондера и ОСов
Расширенная версия таблицы Сиэнделя. Добавлены параметры осознанных сновидений и вондерленда, также изменена система подсчета баллов.